\thispagestyle{plain}
\index[in]{Gregor}
\index[in]{Gehe nicht, oh Gregor}

\beginsong{Gregor}[]
\beginverse
1. \chord{d}Gehe nicht, oh Gregor, gehe \chord{A^7}nicht zum Abend\chord{d}tanz. \\
Zauberische Mädchen folgen \chord{A^7}deinen Schritten \chord{d C}dort. \\
/: \chord{F}Weiße Hand wie Schnee braut dir \chord{C}Tee aus Zauber\chord{F}kräu\chord{A^7}tern, \\
\ \ \ \ \chord{d}trübt den Spiegel deiner Seele \chord{A^7}wie der Wind den \chord{d/C}See. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{d}Dort ist auch die eine mit den \chord{A^7}schwarzen Augen\chord{d}brauen \\
Glaube mir, oh Gregor, das ist \chord{A^7}eine Zaube\chord{d C}rin. \\
/: \chord{F}Ihre schmale Hand braut dir \chord{C}Tee aus Zauber\chord{F}kräu\chord{A^7}tern, \\
\ \ \ \ \chord{d}legt sich über deine Seele \chord{A^7}wie der Herbst aufs \chord{d/C}Land. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{d}Sonntag früh beim Glockenläuten \chord{A^7}grub sie aus das \chord{d}Kraut, \\
schnitt es Montag, alle Sünde \chord{A^7}hexte sie hin\chord{d C}ein, \\
/: \chord{F}holt es Dienstag vor, braute \chord{C}Zaubertrank aus \chord{F}Kräu\chord{A^7}tern, \\
\ \ \ \ \chord{d}Mittwochnacht beim Reigentanze \chord{A^7}gab sie ihm Gre\chord{d/C}gor. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{d}Und am Tag darauf am Tage \chord{A^7}war Grischenko \chord{d}tot,, \\
Freitag kam voll Leid und Klage \chord{A^7}und beim Abend\chord{d C}rot \\
/: \chord{F}trug man ihn zur Ruh' an der \chord{C}Grenze, an der \chord{F}Stra\chord{A^7}ße. \\
\ \ \ \ \chord{d}Viele fromme Leute kamen, \chord{A^7}sahen traurig \chord{d/C}zu. :/ \\
\endverse

\newpage

\begin{picture}(0,0)
\put(0,-490){\includegraphics[width=100mm]{./Lieder/Bilder/hexe}} 
\end{picture} 

\beginverse
5. \chord{d}Viele Knaben, viele Burschen \chord{A^7}klagten um Gre\chord{d}gor. \\
Böse Hexe, Zauberhexe, \chord{A^7}schwarze Zauber\chord{d C}frau, \\
/: \chord{F}deine Augen werden \chord{C}keinen mehr be\chord{F}tö\chord{A^7}ren, \\
\ \ \ \ \chord{d}nie mehr wird ein zweiter Gregor \chord{A^7}deinen Künsten \chord{d/C}trau'n. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: aus den Jungengruppen - Weise: ukrainisches Volkslied\\
FA: 85 GB: 114 LB: 166 MO: 78 TS: 278
\end{angaben}
